暗角打鑊翻版 40警元朗行私刑 後巷狂踢暈倒男

暗角打鑊翻版
40警元朗行私刑
後巷狂踢暈倒男

一名「守護孩子行動」男成員前晚遭防暴警拖入後巷，被打至奄奄一息。讀者提供圖片

【本報訊】特首林鄭月娥一邊聲稱與社會展開「真誠對話」，一邊繼續利用警隊虐打市民製造恐懼。前晚元朗警民衝突期間，大批防暴警察拘捕一名「守護孩子行動」成員後，把他拖進後巷虐打，有片段顯示，警員疑似起腳踢向他。受害人昨送博愛醫院治理，組織形容警察濫用私刑是翻版「暗角七警」事件，警方若不反省，審判及咒詛終必到臨。

記者：陳建平 譚靜雯

相關新聞：私家車響號 防暴拍打刮花車身

上周六晚群眾在元朗舉行7.21白衣人恐襲兩個月集會，活動後有人在元朗市區聚集堵路，防暴警清場期間拘捕多人。其中在鳳攸北街，晚上10時許，大批警察拘捕了守護孩子行動一名男成員，隨即把他拖入後巷，又在後巷入口拉起封鎖線，再用強光照射記者，妨礙鏡頭拍攝警方行動。

昨日流傳一條短片顯示，身穿黃背心的守護孩子行動成員被拖入後巷內，被大約30至40名防暴警包圍，其中一名警員疑似大力踢向被捕男子。後巷上樓宇有人大叫「阿sir唔好打！停手！阿sir！影住你呀！」有警員用強光照向鏡頭，企圖阻礙拍攝。

大批防暴警員當時在後巷把守，其中有警員疑狂踢該男子（箭嘴示）。互聯網

目擊者喝止 警：拍乜X嘢

拍片的後巷樓上住客Winnie向《蘋果》表示，當時她身處大廈平台，從高位觀察後巷及拍攝影片，清楚見到警方完全制服了受害人後，有警察仍然用腳踢他腰部。Winnie見到該男子被制服後已沒甚麼反應，看似失去意識，「奄奄一息咁樣」，所以被警察踢了一腳後，他的身體也沒有反應。

Winnie憶述，她大聲喝止警察暴行之後，警察回應說：「拍乜X嘢呀！」警察當時不斷辱罵她是「曱甴」，又說「落嚟呀，咁夠薑，驚呀？」更加一度威脅表示要上去平台拘捕她，但當警員知道正有鏡頭拍攝後，行為稍為收斂。Winnie最後等到救護員前來把男子救走後才離開平台，並沒有被警方拘捕。

好鄰舍北區教會稱，受害人其後被送往博愛醫院，教會堂主任陳凱興昨凌晨曾往醫院探望，但未能找到他。經律師詢問，得知他有頭暈和撞傷，口腔流牙血，詳細情況待驗傷結果，並已於昨日出院，被押往警署扣查。

差不多同一時間，多次在警民衝突中在警方防線前作緩衝的陳伯，也被警察推打及施放胡椒噴霧，治療後昨日已無大礙。

教會指出，事件起因是陳伯及守護孩子行動成員上前了解青少年被捕，交涉時警主動將前方記者、行動成員、陳伯推跌，後更向多名行動成員施以胡椒噴劑，令眾人受傷，更把一行動成員與陳伯圍起。及後陳伯被釋放，但另一行動成員卻被拘捕。

相關新聞：商場唱歌變警民衝突 首現女卧底拘人

陳伯前晚被警察推打及施放胡椒噴霧。路透社

教會憤怒 轟無理違操守

教會對警察行為感到異常憤怒，認為事發時行動成員並沒有拒捕，更沒有對警方作出任何攻擊，今次事件與五年前暗角七警惡行一樣，是嚴重無理、濫用施刑。

陳凱興表示，現今香港警察嚴重違反專業守則及操守，與第三世界、極權國家的軍國管治行為一樣，不單止引來警民嚴重撕裂，「深信天父對此無比憤怒，警方需盡快回轉，不然上主的審判及咒詛終必到臨！」

警方同晚清場行動中，再次展露流氓態度，多次向市民呼喝「有人唔做做曱甴」，又辱罵少女為「臭雞」，更說「想黑社會斬X死你」。民權觀察對連月來前線警員以暴力及粗言穢語對待示威者、普通市民及記者的情況有增無減，甚至變本加厲予以譴責。

下一則
下一則
私家車響號 防暴拍打刮花車身

私家車響號 防暴拍打刮花車身
商場唱歌變警民衝突 首現女卧底拘人
「和你shop」狙擊美心 掟國旗落河
聶德權被圍罵 防暴護座駕
百人改遊商場 青衣九龍關站
警大搜捕防堵機場 兇去迪士尼市民
紅Van司機篤灰 警拉11黑衣乘客
女子重組受辱五分鐘 警逼裸體踎三次
警指「法庭搜身嚴格啲」 陳淑莊斥荒謬
催淚彈射新都城平台 居民中槍
港鐵站入閘機被焚
警急送子女留學 赴英學生增1.4倍
顧問：13歲留學最理想
區議員轟林鄭對話會虛偽
西環集中營：777做騷旨在塞住國際把口
港移民金門橋築人鏈打氣
梁繼平國會山莊快閃請願
工黨馬鞍山報案 抗警天橋開槍
120基督徒手牽手 堅守五大訴求
馬會突要求足總取消三場社區盃
稱戴耀廷設計教材 藍絲促撤通識
《返校》講暴政 港上映無期
港澳辦領導增 習心腹升西環二把手

推

呢個要推

有無片
要推出去

等民間記者

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

死黑警我屌你老母

有片！
可眾籌告？

可惜黑警o的死人光搞到影唔清

PISH

錄到佢講既野都足夠